有無人煮日本家庭料理好叻？

肉じゃが

生姜焼き

話明家庭料理就梗係唔係米芝蓮菜啦
不過易學難精

即係無人識

兩樣都識煮，根本就唔難
係調味例如味琳一般家庭唔會買咁解

係 但都有啲秘訣嘅

其實無乜 依啲普通嘢秘咩訣
咪又係薯仔走下油之類，手板眼見功夫

都係嗰啲調味料

幾時落味琳之類都有啲竅門嘅

都係正常咁落，你估似豉油高溫會變酸咩，真係無竅門，正正常常咁煮就會好食

有無計可以令老婆識煮飯？

叫佢用cookpad啦
好多菜式都係一堆野放落去就得

COOKPAD其實乜人都寫得
都分唔到邊個叻邊個渣

渣極都放得落口既
學識煮慢慢就會進步ga la

係，家庭餸就係有營養容易整食材比較輕濟為主，一嘢搞掂既餸尤其啱依一代人，唔係個個都有機會跟老母學煮飯

老母都未必識
同埋依代人都唔想只係識煮中餐

依代人直情唔想煮

買靚廚具俾佢 要煮完之後可以打卡
俾多兩個like 就會繼續煮

港女煲我老母未興時就用啦
果時都要勁排隊買特價
但當時得好少人知

10幾年前
我陪過佢去老銅某酒店托
重過舉鐵

港女煲好用呀
不過staub 仲正

staub 南瓜煲屋企用緊，橙色

無時間學都無時間煮 啲工時長到咁 人工又低
真係一堆野倒落去食得就當有啲營養喇

其實好多嘢都係事在人為
有啲餸30分鐘內甚或15分鐘都整到

我今日先整咗賽螃蟹。

早左落啲肉會變韌